《環球時報社評》美國要擺“鴻門宴”，但嚇唬不住中國

美國《聯邦公報》於北京時間8日晚上刊登一份公告稱，從星期五開始，美國將把2000億美元中國輸美商品的關稅從10%提高到25%。

我們註意到，美方的這一公告刊登時間是北京時間8日20點45分，僅兩個多小時後的23點23分，中國商務部的談話就正式發出，指出如果美方關稅措施付諸實施，中方將不得不采取必要反制措施。中方的措辭雖然平和，但針鋒相對的堅決態度是非常明確的。

美方已經點燃了貿易戰進一步升級的導火索。而它的這一冒險行動是在北京已經宣布中方代表團將在9日赴美磋商的情況下做出的。華盛頓在手段匱乏時就搞這種極限發作，它希望會產生震懾效果。華盛頓一定以為中方代表團會急急忙忙趕赴美國解釋，抓緊每一分鐘扭轉局勢。但中方代表團反而比原計劃推遲一天前往美國。這就是中國人表達意志的方式。

中美星期四將在華盛頓舉行的第十一輪“最後談判”看上去很像是一場“鴻門宴”了。一邊是嘶嘶作響燃燒著的導火索，一邊與中方繼續談判，這種場景真可謂開了貿易談判史上從未有過的先河。
很多人都會問：都這樣了，中國代表團還去美國幹什麽？其實這個問題也可以同樣提給華盛頓，甚至更適合提給它：都這樣了，幹嘛還要邀請中國代表團來？

回答很簡單：中國仍想達成協議，美國同樣也很想達成。但是雙方直到此時就是邁不過最後的分歧。看來中美都做好了從所謂“休戰談判”轉入“邊打邊談”狀態的思想準備。
非常可惜的是，中美沒有能夠在解決了絕大部分分歧後就最後的幾個核心問題達成共識。那幾個問題原本應該避免，因為它們集中反映了美國對己方特權的非正當要求，而它們的出現是基於美方對其實力就應當自帶特權的錯誤認識。美方這兩天突然單方面宣布升級關稅戰，其實是基於同一種思維。
中方不接受美方最後的幾個要求，不僅依靠自己的實力，而且出於對平等原則的信仰。我們不怕與美方在最後的關頭碰撞。在美方再舉關稅大棒時，中方再次展示了對迎接貿易戰升級的自信。
既然雙方都沒有放棄達成協議的願望，而且不論怎麽做，達成協議是中美各自的終極目標，那麽就讓新的中美貿易磋商在導火索的燃燒中，並且有可能在升級版貿易戰的隆隆炮聲中繼續吧。這是貿易談判史上罕見的一幕。

美國會在最後關頭拔掉導火索嗎？猜這個可能性的不僅有中國人，更多是美國人。看看美方既要壓中國，又想安撫國內股市的樣子吧。中國政府做事情是嚴肅的，事到如今，中方已經對中美談判與關稅戰升級並行，進入邊打邊談、打打談談的狀態做好充分準備。

實際上，為迎接貿易戰升級中方已經做了各種準備。從還擊美國的征稅到開展各種措施，以期減少中方企業的損失、幫助它們渡過難關，都做了大量預案，可以說中方的相關準備，無論是物質上的還是心理上的，都比美方的準備更加充分。
對即將到來、別開生面的“鴻門宴”，我們相信中國代表團完全能夠應對。除了這個團隊自身的豐富經驗和智慧，更重要的是他們身後有中國全社會的堅定支持和信任。他們一定能夠把中國政府和人民的堅強意志和善意同時在這個特殊時刻帶到華盛頓去。

一旦新的關稅沖突正式打響，那將是一個熟悉的套路，只不過將被進一步強化。損失一定是中美雙方的，它們包括直接的和間接的、直觀的和隱蔽的，加在一起雙方的損失總規模一定大體相當。美方如果一定要再走一遍這個過程，中方唯有奉陪到底。對貿易戰不願打、不怕打、必要時不得不打，中國的這一態度什麽時候都不會變。

在國際上尋求公平與正義有時需要付出巨大的代價，形成共識有時也會很昂貴，中美貿易戰已經持續了一年多，高級別貿易磋商有過了十輪，但是雙方經貿協議始終未能瓜熟蒂落。為了那一最終成果的到來，雙方還需付出多少代價呢？如果本周沒有答案，那麽雙方就去未來繼續尋找它吧。

要射啦

用“鴻門宴”來比喻，咪即係間接承認中國實力遠不及美國，去到扮死狗乞和？仲係要美國項羽仁慈要饒過唔殺佢？

我想講鴻門宴係用黎殺人， 唔係嚇人囉。究竟條 編輯有冇讀書㗎。

低級紅

繼續吹

環時啲文睇壞人, 十足啲大陸佬語氣

就嚟幫你地擺纓紅宴啦

係GoT嘅the red wedding就真

打飛機文

梗係嚇唔到啦 次次都係封哂啲消息 然後出假新聞

不願打 不怕打

大陸報紙梗係大陸佬tone

歷史話畀你知，切勿放虎歸山

《XXXX社評》中國耍緩兵之計，但騙不倒美國

鴻門宴唔好撚去吖嘛

又唔敢 淨識一味打咀炮

廢人

你寫到咁 Trump一定唔會做項羽了

唔咁講就無維穩費
要直接執笠㗎喇

屌 鴻門宴點譯呀

呃公園阿伯就得

我都想射落你度

小學未教